做咗4年跨國集團HR，你問我答

畢業之後四年都做同一間公司，我主要負責招聘，但都係只會負責assistant- manager 呢個range，平時都有聽同事講開payroll 既野，想知幾多都可以問下

因為做HR工作太無聊所以開post解答下問題。

利申，招聘工作唔係大家想像咁有趣，除咗interview 之外仲有好多事前事後工作

海歸派吃香啲定係八大吃香啲 計Ranking都係100內，文科黎講

初初起薪幾多，而家幾多？

我地冇咁分，如果咁上下所有野都OK都會上嚟見吓先。但通常外國讀書嗰啲淡得通常好啲

12.5k -> 22k

咁Intern呢？啲人係唔係有好多份Intern

Interview果時有咩元素會加分？

施主係咪有閱讀障礙？

26-33k都有

你老味幾時有話自己係AM?

你公司咩行業？

Hr Partner 做咩？

通常比較好嘅candidate 都會有最少兩份，大公司嘅part time都會睇

你有無男朋友

首先一定唔係衣着打扮，望落去要精神，有笑容有禮貌都會加分。遲到同埋漏帶野一定扣分

學歷同工作經驗嗰啲基本野就唔講啦。

HR咁多個function邊個最好pay 邊個最多ot?

call interview 之後turn down
係咪以後都blacklist

電子消費品。

最大HR Director，佢係間房到做嘢好少知佢做乜，但好多時要同其他地方嘅寫字樓合作，代CEO出一啲重要啲嘅email，同埋一啲重要啲嘅嘢都會經佢上CEO，例如bonus，office relocation (apac)等等，同埋要做approval

紅字男user sor

Pay: 唔會多得過Sales
OT: Account, Marketing

支唔支持做hr要考牌

之後唔會，除非你講緊兩樣野都係半年內發生

可以考咩

靚仔靚女係咪易請d?

你做左4年 一個所謂專業 竟然問返人可以考咩

唔係。不過如果望落去係樣衰就

男人做Hr

每個行業每間公司都有唔同要求，我做過兩間公司要嘅嘢都好唔一樣

應承左返工. 到返工個日先失蹤. 係咪以後都唔洗做個行

所以我係成個部門唯一一個男

唔會去到成行咁誇張，但呢間公司唔會請你

其實只要send個電郵嚟通知聲就得

係咪真係會blacklist 人
張blacklist 係咪有限期

過5年再去in 弟二個post
會唔會查到

係咪一入門口感覺似死mk 樣就減左分
定偏向鐘意感覺乖乖地果種

HR係咪識英文就做得..好似無乜技能

點解HR女同事D樣普遍一臉八婆相

會有個記錄記低入職時間同埋離職原因，有一欄係remark

如果未入職嘅話，就冇記錄

我相信你自己都有答案

有牌accountant 咩價
5年exp

Internal communication skill算唔算

想問係一間公司只做左一年你地係咪會嫌jumpy直接screen走
再之前果份做左四年架

我哋嗰啲冇喎，都幾好玩

~30k

完全唔會，好多人分工只係做一兩年，你解釋到就冇問題，例如人工職位升

我依嫁grad左一年半
QP只考左一份paper
依嫁salary 20k
你覺得我會唔會搵到份言過依嫁呢個價
我唔太知市埸價

點樣先可以拎盡見個個post 既人工

33k 做下限都嫌低

5年後？有。

你唔會知道個budget，除非你既expected salary 高過budget 而您又好適合，又冇其他人黎見

現在
轉工會否有比20K更高的offer
20K對只有一年半exp 好似有點overpay

師兄做盛行

唔明喎

例如請marketing officer 既budget 係23000，咁你要求25000，你表現得好友又適合，同時又冇其他選擇嘅話，公司都可能出到24-25比你

做下限嫌低

一般中小企HR 咩學歷
公司HR 係咪易溝啲
一嚟唔可以對你太西
二嚟通常個樣都唔差

Budget meet到，manager 又覺得你啱既合offer到廿幾k比你

但我死mk樣
你地有無請左d同事之後發現佢地有紋身
通常有咩反應

嗰啲中小企應該hd 狗屎垃圾都請。

冇啊係唔係特別易溝。全部同事嘅另一半都係出面嘅

換過髮型着斯文啲

入左職之後其實有紋身都冇乜所謂，你唔露出來就得

搵左兩個幾月工
連in都無得in

有無咩秘訣可以吸引到hiring manager 俾個interview機會

鬼唔知呀媽女人咩

你有咩感想？

有冇試過查啲candiate背景？
案底真係會查到？同埋用咩途徑查？
以前睇post，有啲話查到有啲話唔會查到
而家有做hr既做問答，真心想知

IN個陣又話個樣唔岩呢樣唔岩你公司要求 點解又叫我黎IN 曬時間?定想壓我價先鳩UP

咁如果一般HR officer 係咩價到

成兩個幾月，如果你最少一日send到三封嘅話，我諗應該係你CV有好大問題。 見過有啲人CV寫到好似垃圾，第一行地址個flat 就寸錯字

有無見過人報假學歷

Am 33k真心底喎

咁應該點開價最好

唔係冇見過亦唔算罕見

唔會無啦啦走去查。如果真係要查嘅話你可以問警方攞資料

有時想睇下你會講到啲咩解決方法，測試下你嘅個人解難能力

見過最痴線嘅求職者係點？
有冇一睇見個cv唔明點解要屈就做低下工嘅情況？

Fg 大概13k，三年經驗就大概18k

浸過咸水啊
屌你海乜撚歸

寫cv有冇d咩建議?

Interview 完話請既話 有冇話最遲可以幾耐先入職 可能要兩三個月咁

fg 半年未計花紅18k算唔算低

成日比親戚笑我垃圾文科畢業

CV 果時其中一份工唔小心寫多咗一個月

到Background check 果時可以點做？會唔會因為咁無咗個offer？

同埋可唔可以講下background check employment history會做啲咩，係咩會打去啲公司問果個人做成點？

personal statement 點寫先吸引D

巴打知唔知Legal counsel 咩價位
兩年pqe

得啖笑
4年由12.5K到 22K
跨國集團一年就加到2.5K 年年升職咩
計番個Rate就知鳩吹
真係既香港無窮人啦
成班傻仔仲要當人神 係咁問

香港人連自己都覺得唔應該值咁多
走啦，大陸啲奴工市場等緊你

只係你太垃圾姐 又未必吹水既
起碼我識人一年一級

唔好點鳩人啦 in house accountant 年半經驗20K算貴啦 你連人地咩background都唔知仲話有機會加

我對上間公司consol team見啲妹妹大概3年exp pwc出身有30幾k

大公司跳一級都加5k啦

平時幾點收工？多唔多ot？

你地點睇德國/法國/荷蘭大學既畢業生
同三大/八大比起黎點

一年marketing 經驗加個 marketing master 叫到幾多?
宜家我15K

平時二月28 29日,
同30日 31日 人工計法有無唔同

Marketing Manager 咩range ?

咁又無一日三封
其實我係想搵一啲同我experience有transferable skill但自己本身無直接experience既工
所謂I don't have a job because I have no experience....
我實在唔知點先令人俾個機會我

Btw想請教下通常applicant send完application到聯絡interview會幾耐 最長你又試過幾耐

盡量寫多啲achievement，多啲行內專業術語，多啲善用數字，例如: Initiated a xxx campaign and increased 25% sales in Q3

間公司用緊邊個HR SYSTEM?

有人講講下自已之前工作受到不公平對待嘅經歷喺度喊

有見過，但係通常佢講左一陣你就明點解

兩三個月通常唔等

算高，識人HSBC做左1年先得16k

基本上最後就係佢做最後決定 通常其他部門主管都會避免佢唔會特別反對

執靚你CV d job details，表現好嘅都有機會

我都做過，請唔請到最後都係line manager話事，根本就冇咩用成個HR department,同埋個個candidates 都係問差唔多問題, 做過更加覺得HR 呢d位根本個個都可以做得，冇咩技術，做d 野同clerk 冇咩分別 到年紀大d仲好易比人redundant炒魷魚

同行揮手

最憎做recruitment

Mnc hr分得好專 巴打係做recruitment c&b training定compliance?
覺得邊個function 最多野學 同 最需要有能力先做到？
對於咁多人咁憎hr有咩感覺

邊行hr
btw 之前hr同我講請1個intern 都收到二百幾份cv 辛苦你地

我地通常真係好關事先會，而你部門主管要求先會check，確認你真係喺嗰間公司做過而可以應付到嚟緊嘅工作。

都係打返過去嗰間公司 咁耐以來都打唔夠10次

呢個真係唔知，我哋公司有呢個職位，唔知佢搵幾多錢，但係坐房 仲有兩個legal assistant

Agent介紹既人係咪易請d?

中間轉過工，升過職。自己做唔到就唔好覺得人哋都做唔到

答你都廢事

6:15，好小OT

我純粹講個樣似八婆姐

我只係見個德國，明顯無論係熱誠定係技能上都優勝好多

做左4年
Qp 考左3份
可以叫咩價

～18K，一年喺mkt呢行太小，marketing 其實有參考嘅rank

見左幾份hr intern都唔成功
懷疑係自己答得唔好
如果你問一個唔係讀hr既candidate點解想做hr
你會expect佢地點答？

要攞55k人工係你公司會係咩title 先做到？
依個title 會有幾多日Annual?
依個title 既post 使唔使做team management?
Thanks.

16年fg 入左hr行年半 搵緊14.5k 計埋bonus 雙糧 一年出14個月 人工算高定低 好想轉工

有，如果你嗰一個月中間離職嘅話，份糧係乘日數

你interview 會唔會有壓力測試，覺唔覺得好on9

我地公司嗰幾個around 36-40k，但上面仲有兩個senior marketing manager, marketing VP

Marketing 唔值錢的, in general, 40k MM, 5年經驗。

響唔同公司請過3個MM，offer都係40k starting，2個SMM 55k starting >8年。

啱啱請左個DS，1年經驗 52k。

聽完有冇後悔比10幾萬去讀4p?

當報啲大公司係有pay grade and point (例如個post 係point 33, 人工係$61234 for say)，但又要填expected salary，咁應該填幾多(exactly $61234 / round to nearest $61000 / 填多啲 $65000 / 填低啲 $58000)?

HR 講咗話要background check，要過往每一份工都有兩個proof

如果我provide足夠的話，HR仲會唔會打電話去舊公司？

另外，專做background check 果啲公司係咪check得好嚴？

咁你整靚份履歷表搵啲junior post send多幾份。

試過因為請過第二個返嚟但係唔啱，再搵返其他之前嗰啲申請者，我諗差唔多兩個半月。

祝巴打早日搵到工

BambooHR

同埋想問下點睇HR consulting (mercer 呢類）
對學歷要求係咪好高？入行條件係點 有recruitment 經驗但唔all rounded 會唔會考慮？
好有興趣入行 但唔熟行情

認同，其實請人方面真係。不過通常line manager 未必有時間去見咁多人，所以要screen。

我覺得好過個做payroll 啦， 起碼冇咁悶

出面唔清楚， 但係我哋冇經agent請

係咪regional office 呀你
Brand manager 咪~50k 下面班PM大概35~40k

多數咩post/industry可以準時放工？
係香港可以搵份work life balance既工好難

如果26歲先大學畢業 其實會唔會同其他後生個D比下去而影響到你請唔請佢？
利申：一年零售業工作經驗

巴打 想問around 2年exp, 做project management (digital方面）大約咩價

同問 做左一年audit 考完qp 可以叫幾多

承你貴言

有啲聽得出有興趣有熱誠，話覺得人才先係每一間公司最重要嘅資產，而HR正正係喺茫茫人海之中為間公司選擇最適合識嘅人選，亦都會做唔同嘅工作為公司保留人才，幫助公司長遠發展

Senior Manager ，但要睇部門，marketing
/sales/account 嗰啲先有。

20AL， 佢地最少都睇幾個人

inhouse recruitment 做夠一年走 大概市價幾多？ 而家15.5k 左右 未夠一年

算正常啦咁短時間，冇話特別高低，除非你話做Agent就特別高

冇，但會有其他測試，例如marketing要寫proposal 同用excel。

其實唔同範疇冇得直接比較 你要比較嘅係咪要拎投資銀行做標準

不如拎匯豐銀行做例子啦我識朋友喺嗰度做，嗰個post如果係有point，但係都會最少match翻你current salary ，個point其實有個range

LinkedIn 你地會點用？
多唔多用？會唔會pm 人叫佢上黎見工？

去ibank 個gap DS 同 marketing 只會更大

McDonald's?

全球300大內既海外大學
HR 既評價係點？
有無話邊個國家睇先？

HSBC 行broad banding 的 冇point 跟
你朋友band 幾?

各位我宣布依位HR 真係世界級

點可以知道自己個位市場價幾多

點樣叫價最好.

如果有兩個人差唔多時間入職
A人工係17000
B人工係19000
假設佢兩個能力差唔多
咁之後幾年人工係都係B多過A
即使兩每都一齊升
B都繼續高過A?

點解final in 之後要得幾個星期先出offer
唔係interviewer in完就會講得定唔得嫁咩？點解要等咁耐先有消息

*等

有冇屌過女同事
d hr 女好似都好open

行家，但冇做過payroll
交換tg?

呢個年代其實係咪女人做呢行為主
之前同professor傾起話十幾二十年前得男人

等個first choice reply

小弟因為做management accounting 先有20k
出面是咪都好難搵到above 20k

我only commercial exp

多用，search 個tittle/公司搵下，PM個人問佢有冇興趣再約時間。但通常係求職網請唔啱先再用

唔洗呀我都係major accounting，但之前有做過hr intern

其實大概有印象既都係頭100間。

英國，德國睇好d

其實你地會唔會打去個candidate既舊公司問佢工作表演？

2:2 grad會唔會即foul ?

你公司邊行？

巴打想問你地睇cv既時侯會用幾耐幾完一份
同埋有d咩位係你地會特別注意?

IT officer 咩價？要求d咩？

想問今日辭職正常一個月通知就8/4星期日LAST DAY，不過如果SHORT NOTICE可唔可以揀25/3星期日定係要23/3星期五?

究竟HR呢個function幾時被淘汰？

想請問下，遲下有幾間公司黎學校做即場recruitment，洗唔洗著suit去 ？

8大 second low想搵hr grad job可以由咩公司入手
搵大公司又怕唔夠quali 細公司career path好似唔太好

起大公司做緊hr pt 接觸c&b野但比較多data entry野 入下record咁 係咪無學到野無競爭力？ 正常應該expect 1-2年經驗既人識/學到d咩

我可以答你
你provide夠佢都會打電話/email去check

好嚴

細公司hr是未冇咩可能跳大公司
利申 做on board野多

唔該晒巴打
咁其實你地係點睇呢個人適唔適合做呢份工？？

點解要揀合約工
依題要點答先最好？

Check 完攞到料係咪會同條team/老細交代？
定係只留record?

Riceee姐 新工如何

師兄點水睇
唔該

日資？

D job ads某啲條件未達到係咪照申請好？

Hsbc am唔少無30k

你公司人工偏低，可能行業問題，做fmcg?

想問依家HR入行難唔難 讀HR但做緊份工唔關hr事

想問下係你地既角度邊樣先會叫人黎in，以嗌價黎講
例如：你老闆俾budget你係18k請條友返黎
條友開廿k
1，假設其他條件適合，係咪會叫條友黎in之後試下壓佢做18k?
2，如果佢係要19，20k係咪就收皮?
3如果間公司冇叫你寫expected salary,係咪唔寫好過寫?thx

師兄睇漏左我個comment

嬲豬可能潛左水鳥

你呢D case其實冇絕對這一定會點點點
我做過間公司係有試過一次過升晒咁多個然後大家同步晒薪金
亦有試過繼續有分別
所以好case by case
你睇到既野同上面睇到既未必一樣
你覺得自己做得好過人係上面睇未必係咁

想問下知你裸辭左係咪會壓你價壓得勁d

想問下學歷觀感上，係咪以下咁？

三大>五大1st hon>三大3rd hon>外國野雞>八大taught master>top up>asso/hd